有冇人用𡁵/學𡁵Purescript/ Haskell?

如題，想睇吓香港有冇人都學同用呢啲lang

push

之前有睇過隻仲冷門嘅Racket

香港用就冇架啦
學下冇壞

用黎寫咩嘅

好耐以前學左
一早估到個趨勢越嚟越 FP 向
不過香港堆 IT 狗就算啦
大把 lambda 都唔知係咩

學𡁵purescript

Once you go FP, you never go back

run到咪得囉
學咁多做咩

Monad 不就是自函子範疇上的一個幺半群

玩過Haskell
idea幾好
不過實用性近0
雖然話大勢係FP向
但實際只係lodash抄堆functions串串連連
你要入面寫好多side-effect都冇人唔比你

Monad is just a monoid in the category of endofunctors

Lenses are just coalgebra for costate comonad

你哋個名好Funny

racket 關fp 事咩？

btw 其實lisp 係咩嚟

其實fp 係咩黎？

有興趣學下haskell/ocaml
而家淨係識係js用下lambda, map/filter個堆API
覺得pure function, immutable, stateless呢D concept好正
當我組合一堆pure function嘅時候我覺得成套program好清晰

同埋用得多map，我發覺對我平時寫program嘅focus好似由普通step by step嘅描述變做
input-> data type 1 -> data type 2 -> .... -> data type n -> output

我嘅著眼點係->嘅前後，我嘅目的係要由A -> B，而我嘅工作係要描述A同B嘅關係

雖然最後都係寫爛code

起碼已經多左一個思考嘅方向同工具比你運用，慢慢就會越寫越好

都唔爛得去邊啦噉樣。Ocaml 都可以FP?

唔係pure functional 先可以叫FP嘅，唔係嘅話，連lisp呢個公認嘅first FP，都唔係FP, 因為佢都唔係multi-paradigm

我覺得要分一隻langauge係唔係FP, 應該係從佢嘅default coding style 去分，即係你用ocaml / scale / erlang / 各款 lisp dialect， 正路都係functional 咁寫寫，所以會叫佢地FP

有冇人可以解釋吓咩叫type class, 同data constructor 有咩分別？睇唔明

兩個用法好唔同喎，點解你覺得佢地一樣？

原全係兩樣嘢

Type class 你可以當係類似OOP interface 嗰個concept, 又或者用黎define generic function 嘅嘢

Data contructor 就係define 一個type 嘅possible value ( 最簡單嘅例子係，妳似一般language define 一個Enum, data contructor 就係用黎define 個 enum 其中一個possible value). data contructor 可以幫你畀名啲value, 同埋唔只係一個名，仲可以contain other value(即係嗰value 本身係一個tuple), 你亦可以destruct 嗰data contructor 整出黎嘅value.